［ 國際大突發 ］侵侵促成以色列同回復正常外交

Israel and UAE announce normalisation of relations with US help

在美國幫助下，阿聯酋及以色列宣布回復正常外交

Under deal Israel will suspend applying sovereignty to areas of the West Bank that it had been discussing annexing.

Israel and the United Arab Emirates reached a historic deal on Thursday that will lead to a full normalization of diplomatic relations between the two Middle Eastern nations in an agreement that United States President Donald Trump helped broker.

Under the agreement, Israel has agreed to suspend applying sovereignty to Palestinian areas of the occupied West Bank that it had been discussing annexing.

The peace deal was the product of lengthy discussions between Israel, the UAE and the United States that accelerated recently, White House officials told the Reuters news agency.

The UAE becomes only the third Arab nation to have active ties with Israel and the first Gulf Arab state to do so.

"This historic diplomatic breakthrough will advance peace in the Middle East region and is a testament to the bold diplomacy and vision of the three leaders and the courage of the United Arab Emirates and Israel to chart a new path that will unlock the great potential in the region," the statement said.

Trump hailed the historic agreement as a first step, speaking to reporters in the Oval Office on Thursday.

"Now that the ice has been broken I expect more Arab and Muslim countries will follow the United Arab Emirates," he said.

But the move was slammed by senior Palestinean official Hanan Asrawi on twitter.

"Israel got rewarded for not declaring openly what it’s been doing to Palestine illegally & persistently since the beginning of the occupation," senior Palestinian official Hanan Ashrawi wrote on Twitter. She also said the UAE has come forward with its "secret dealings/normalization with Israel."

推

Iran又嚇到賴屎了

呢啲唔洗分析啦，即係連中東都歸埋邊

Trump真係要攞諾貝爾和平獎

諗起奧巴馬都攞到諾貝爾和平獎...
侵侵真係慘，做咁多好事冇人認同

做到嘢

仆街啦，咁仲點樣唔係下屆ＰＯＴＵＳ？

伊朗全國嘅人都勁憎個政府，之前喺IG見到啲伊朗人comment，佢哋都想美國企喺自己嗰邊

又北韓
又以色列+ 阿聯

因為唔係黑人，講野又寸

見侵侵選情真係太唔樂觀
搖擺州民調都唔係好理想

成班左膠，見到黑人就扯哂旗
個黑鬼係咁出賣美國，由得支那坐大
侵侵真愛國，只係講野痴線左d，成班左膠就anti-trump

呢啲真係好無奈，明明佢做嘅嘢超過左咁多任總統

呢啲歷史性嘅break through，唔俾個諾貝爾和平獎真係講唔過去

大佬，猶太人同阿拉伯人握手喎。。。。

姐係伊朗同阿聯酋關係會惡化

下個就到你啦 維尼

孤立伊朗係好事

伊朗政府應該一早就要俾人推翻

下一個豐功偉績：消滅共產黨

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

左膠害撚死美國

拉攏歐盟 馴服北韓 調停中東 屌打支國

我諗呢個係其一

其二可能真係好驚選唔到，要創一番事業震懾下啲選民

Camp David Accords個陣卡特都未憑呢個攞到啦

問過China Joe先啦

下個到台灣

奧巴馬都攞到啦

下？
以色列同UAE有計傾？

有，同好多阿拉伯國家都有計傾，當然唔會做到出曬面啦

真世界王者

其實左膠好似貪吃蛇，成日做啲戇鳩野覺得自己啱，一路食一路食，最後係害返自己

Ya

HISTORICAL BREAKING NEWS

Anti trump 班人真係唔會睇實績....
其實早一兩年美國經濟數據勁到痴線，
然後到今年要選啦就冇人提....

鋪咗好耐啦
例如Anifa，十年前已經開始有，滲透咁勁

人地交都無建過
點叫"回復"正常外交

唔止傾咁簡單啦

其實坦白講 trump做到總統應有嗰種氣勢同親善
軟硬兼施 係奧巴馬身上真係望唔到

問咗左膠先

班含家鏟，串金仔就話WW3，揸手就話同獨裁者fd，根本講撚晒

唔止

仲有幾條人權法

講緊有幾撚突破到要攞和平獎啊
咁卡特同克林頓一個促成埃及一個約旦係咪憑呢個就攞啊

左膠: me too!!!blacklivesmatter!!!!

我想睇吓佢哋點樣spin呢單
阿拉伯人同猶太人握手，癲到咁，無得spin啦呱

如果咁都唔連任 美國可以食得屎

拜登：如果我做總統，我會要求阿聯酋同以色列斷交

我唔明你講咩嘅
咁樣講，奧巴馬攞和平獎更加唔Justify啦

我明*你講咩

打錯

早一兩日以色列先屌美國無處理以國問題

你扯咩奧巴馬啫
講緊你口中既歷史性根本以前就發生過兩次啊

呢啲做到成績抵比個奬佢啦

北韓搞得掂
而家以色列都搞得掂

之前諾貝爾獎委員會頒比果件黑皮白心唔知做乜勁

Trump促成以色列同阿聯酋回復外交

打漏標題

當年冷戰其中一個特色
就係美蘇各自拉攏盟友

ISIS都係比佢收皮

以色列宜家既地位已經完全唔可以同上世紀比，以色列係中東軍事經濟強國，放係世界都係一流水準，用軍事行動係無咩可能再消滅到佢，加上中東局勢已大不同，多重勢力插手，泛阿拉伯主義可以話已經收皮，最大既敵人都變左iran，係呢種情況下同以色列打好關係先係明智，但因為巴勒斯坦問題又唔可以做得大明顯，當已經有好多野show到關係既改變，包括埃及同以色列天然氣既交易、以色列同沙特既私下會面、以色列與蘇丹和解等等，都睇得出以巴問題光環不再，推動國家經濟發展先係王道，係動盪既中東，多一個盟友總比敵人好，對以色列定阿拉伯國都係一樣，蘇丹同沙特都已經同以色列有私下既交流

可以見到既係巴勒斯坦既復國夢已經越來越遠，阿拉伯國家都需要正視政治事實，

猶太人同阿拉伯人握手
南北韓握手

是但一單都應該要有和平奬

黎緊重可能美伊握手

咁樣先要出哂所有牌

我就係唔認同你呀
奧巴馬都攞到，咁佢哋更加應該攞，唔justify咩？

美伊握手好難起侵侵今屆任期內發生

睇完新聞第一下就係覺得佢應該攞諾貝爾和平獎

伊斯蘭世界大變

埃及、約旦，到阿聯酋

一定實有China Joe醜聞

侵侵開咁多條戰線 頂唔頂得順

左膠： 睇唔到，我唔知，依D係民主黨功勞，侵侵係racist

唔知以為uae 同israel 大過仗

巴勒斯坦呢d支持港區國安法嘅「國家」，由得佢成為歷史啦

1979年已經基本上冇得唔認啦
弊在以色列又有冇打算妥協下
之前個個"和平"協議佢講得出黎都真係夠唔俾面

*打過

唔頂都要頂，就嚟選啦

其實UAE都有

侵侵

美國總統就係要睇住成個世界局勢, 冇得話太多野就唔理

我睇Twitter啲左膠話，早一兩年經濟好係因為奧巴馬政府嘅功勞，喺卸任一兩年之後先反映出嚟

睇左好多香港人評論
伊朗人其實好正好熱情
教育又高
咁既民族比獨裁者搞彎晒
好可惜

支幫伊搞核武對付以色列
好難會握到手啦

要咁計卡特個陣等廿年先攞認真俾人逼害

我信以色列係可能既情況會妥協，正如同埃及正常化時都願意妥協還返西奈島比埃及，當初既和平協議係政治環境劇變中無左效力，但唔代表以色列就唔會再傾，問題係以色列信唔信得過同佢傾既個班友

伊朗1970年代可以着bikini，係比伊斯蘭政府統治左，先至搞到而家咁

以前我就信
依家內塔尼亞胡個堆右膠上撚哂位你信佢會？

呢啲真係白痴左膠嚟....
係有效嘅話奧巴馬做嗰8年已經有效咗啦

佢地一直都唔驚
死既都係人民, 佢地都係想整核彈炸鳩以色列
其他地方由鳩以色列炸

黑人大撚晒

其實美國總統真係唔易做，同時要處理好多嘢，成個世界都關佢事，做4年我諗要短十年命

政府可以換，真正問題在於人民想唔想換，同埋點解唔想換

奧巴馬做完之後個樣勁老

Carter 以一任總統嚟講係underrated

咁似香港啲藍絲思維！

超勁

一向都差

左膠一定極力阻止

奧巴馬任內股市升幅高過Trump, 失業率由10% 跌到5%, GDP 由-8% 去到+2.5%, 財赤-80%

Art of deal

應該話唔差都唔會走去親以色列

登伯頂唔頂到一年

咁Gantz 都唔同意annex west bank 嘅，雖然佢都唔會主動放棄大部份殖民區

可以專心打柒伊朗同支那呢2個新軸心國

用呢種思想係解決唔到任何問題，同埋睇唔清真正既問題

俄羅斯到底會歸邊一邊，真係好Critical

左膠: 侵通俄 又係XI best fd

uae/saudi 不嬲同iran/ muslim brotherhood 敵對，同israel 有一定交流，係syria 內戰有傾過一齊出兵幫美國（israel 出空軍/saudi 派僱傭兵），不過後尾trump 上任先停咗

點會放棄吖
用殖民區分割西岸令佢分成一堆國中之國變到經濟上要依賴以色列
呢招根本係變相無血吞併時間一耐巴勒斯坦人根本走唔出五指山（其實分分鐘已經成功）
當然內塔尼亞胡個堆仲覺得唔夠要撥火美國又撐佢你真係吹佢唔脹

即係中東會穩定, 美帝可以暫時放低中東
歐洲可以同俄羅斯保持平衡, 有左中東睇住側翼
美帝就安心滅共

左膠係當代政治宣傳洗腦嘅產物
完全已經失去左思考能力

傻豬黎
邊個話糟會做野
咪又係去玩幼幼

歷史會還侵一個公道

佢真係好勁
唔該你下屆做啦

呢啲好撚sad

你個名

下，其實有幾難？是但拉一邊叫佢同對家展開番談話咋喎，

美國快D收我做子民
my president呀 hi

俄羅斯到而家都唔表態
講真佢一表態，基本上個局勢就明朗晒

侵侵癲撚到

其他野唔講，外交真係完全打破以前啲status quo

I love u president trump

老老實實palestianian 係被jordan 放棄嘅程況下，同israel 合併係唯一理智選擇。israel 唔比完整公民權Palestinian 就等變第二個南非。有時獨立未必係最好選擇

都算歸左邊
只係口頭上仲要打下咀砲屌美國兩句

一齊分豬肉圍支共啦

橫睇掂睇契哥點都唔會幫契弟
安安份份做個好契弟唔得既
係都要周圍撩事鬥非

呢個係第三個阿拉伯國家同以色列建交
話易就唔易既
不過阿聯酋同以色列本身關係點呢就

Spin緊啦，話佢地兩國一向都幾friend，無咩特別，和侵以前做既衰野無得比等等

搞掂個武肺同重啟經濟
下個全力搞死中共

乜都冇做過都老成咁

呢啲人真係唔deserve有一個咁偉大嘅總統
佢哋想要嘅人係一個識講門面說話，呃呃氹氹，幫選民打飛機嘅人
有啲似泛民

出到份咁既"和平"協定你信佢會俾公民權？？
你信西方會因為佢變南非第二制裁佢？？
不過事實你都可以話冇錯既係真係俾人吞併都仲好過依家

未日時鐘應該可以校返多D時間

其實兩國方案係最好
巴人留加沙+西岸河水不犯井水
但內塔尼亞胡就係要將巴人趕絕 日日都有新聞巴人屋企比人強拆
而巴人咁多人犠牲左根本冇可能原諒以色列

KO埋ISIS, 仲有伊朗危險人物

伊朗嗰個切開半架車，真係好撚型

其實以色列本身就同阿拉伯人係兄弟
同一個地方都係猶太人
一邊信耶穌.一邊信回教.即係猶太教
猶太教再分為什葉派.同遜尼派再加其他
幾千年都係打生打死.所以佢地阿拉伯國家都係不和

相反.美國最終幫以色列建國
以點解美國會幫以色列?.係因為美國係基督教國家
即係新教.無好似回教什葉派.同遜尼派咁打黎打去

呢個歷史問題最終都係要解決

佢唔係黑人唔係女人唔係LGBT唔係民主黨，肯定冇獎

勁

人地搞掂左先公開

為了選票先咁做

有得合併?
根本以色列對巴勒斯坦人係以非人類既角度去define巴勒斯坦人
無希望會比巴勒斯坦人公民權
而uae之前一直係暗地有支持巴勒斯坦

其實點都要take side
以巴問題一直停係到隔幾年又互打
伊朗真主黨座大，直接影響遜尼派
拉攏到中東呂布，軍事上係可以挫到伊朗

得罪完金主
做大龍鳳

石油王盟友

仲要比藍絲話係搞事份子
侵侵只係先行人一步姐

Taiwan

美帝係想喺中東養隻看門狗
邊個唔聽話就放出嚟咬人
睇吓當年china joe點講
"Whether or not an israel the united states of america would have to invent an israel to protect her interest in the region"

俾人吞併都算合併

架無人機叫”火地獄”

我咁岩都係咁諗，覺得佢地有D似。
都係活在舊時代中，未知道大難臨頭，想繼續用現成方法不要大變的人

下一步應該真係承認台灣係獨立國家

美國d鄉下佬唔會睇國際發生既事

佢地依家只會關心
1. 武肺幾時完
2. 經濟如何 有無工做

其實有計傾左好多年, 兩邊軍事同情報上一路都有合作
不過今次係正式官方宣布關係正常化, 係好事黎

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

Netayanhu 都支持兩國，不過係南非嗰隻"兩國" , 將Palestinian 嘅土地圍做一忽忽，再比佢地獨立一了百了。阿拉伯人唔團結係唔會逼到israel 讓步。

俄佬一向食花生
支那搞伊朗就係唔想買俄佬貴油，俄佬點會幫支那

另外
卡塔爾仲死唔死頂得到

團結到又點
哈馬斯最勁得啲土炮火箭完全傷唔到以色列
好似真主黨咁成10萬支飛彈瞄住佢咪有得講數

likud 反對合併，但gantz 支持有條件合併，阿拉伯人行為良好10年就比佢入籍。Israel arab 雖然係二等公民，但生活好過住west bank / gaza 嘅arab 好多。安息日做生意獨市。

其實係，所以啲友仔變咗恐怖分子，玩突襲暗殺

好耐好耐之前去過巴勒斯坦同以色列，真係相差好遠

巴勒斯坦好似垃圾崗咁，以色列好似歐洲咁

維尼同老毛兩師徒係地下握手

但講真佢話係”suspend” (係又係”suspend”呢隻字!)統一west bank
而west bank早已被ethnic cleansing 溫水煮蛙,要統一都唔需要大字標題公佈

不嬲都差，伊朗同阿聯酋係世仇。

israel 係south lebanon 經營20年，死幾千人最後都要敗走。題外話，Hezbollah 都係israel 間接製造出嚟諗住打PLO, 點知整咗嗰大敵出嚟

Make America great again

唔係黑人冇得攞啦

你咁講，搞到我有啲驚香港下場都係咁

某程度上有相似

真主黨係目前為止最傷到以色列既組織
06年打到以色列仆街
以後都唔敢攻入黎巴嫩
所以巴人要反抗既話只有增強自己實力

真主黨你估得佢自己咩
巴勒斯坦個問題係在於佢最有可能靠既兩個盟友
約旦同埃及都已經賣撚左佢豬仔
其他阿拉伯國家一係冇力一係冇心

維尼

巴人慘過香港人百倍
加沙三五日比以軍炸一次
日常斷水斷電

Jordan 同israel 夾份封鎖west bank, egypt 同israel 夾份封鎖gaza，如果我係Palestinian 都應該會放棄反抗，移民係唯一出路。

衰啲講，可能我哋遲啲都係呢。。。。。。。。。

哈梅內伊講得啱
沙特班gulf state某程度上根本係背叛緊自己作為muslim既身份
咁多年對以色列噁忍
得伊朗哩個什葉少數派肯硬碰

侵侵攪掂ISIS
而家又攪掂以阿
又同金仔破冰
打低埋共產黨真係美國最偉大總統

好撚揪得

四年就做咁多嘢

原本iran/ syria/ turkey 仲會幫吓手，但hammas 貪saudi 錢走咗去幫syria 反對派，反手比saudi 當condom 棄埋，渣都無

佢自己都同mossad 合作過打saddam

侵是一個能人
全球都感謝佢。

唉, 不過要睇美國啲人投唔投佢

都冇辦法，香港人都只可以迫兩黨鬥黃

tpp? 重返亞太？
其實真係唔明點解obama喺兒登會變地底泥

呢個真係好撚勁癡撚線

都幾難點做到

中東呂布

本身係想爭取民主
點知最後贏咗就畀條契弟騎劫咗

OY VEY

所以之前連登有討論話，如果香港建國，首任總統要比啲有做過議員嘅人做，梁天琦無經驗要step back

我睇到勁嬲

歷史一次又一次話比我哋知，騎劫係一定唔work

又砌好版圖準備埋牙

仲有聯合東盟各國
五眼對華歸隊 甚至會擴大至六眼七眼

唔係俾一條友騎劫係俾班人騎劫
你德黑蘭既中下層諗想要咩個陣
同時又有冇諗過鄉下地下既人想要咩同埋佢地有幾多人

以和平左翼見稱既obama任內都做唔到既嘢，反而喺左膠眼中係魔頭既trump做到左膠們仲有咩好講

但殺左個指揮官勁多人出黎送葬？

後生個班上街熱烈地彈琴

伊朗，黎巴嫩，白俄羅斯，香港都等緊美國民主外送服務

唔好似為twitter等於一切

如果真係熱戰，賣武器比香港人就得

香港人富可敵國，唔好話軍隊，咩戰機坦克通通都有

佢呢條tweet竟然冇果幾條友追住佢黎屌

睇清真正問題後的結論只會有一個：依家冇得解決。只能睇下過佐3-4代後，雙方後代慢慢淡忘價值觀跟本衝突。到時先有機會以各退一步方式搞掂。

夾硬要依個時空解決的話，毫無疑問巴勒斯坦人會俾人趕走哂。仲有，唔好唔記得哈馬斯同伊朗“聖城軍”有好密切關係。呢個亦係西方世界冇辦法完全同情巴勒斯坦人的理由之一。

係，真係只有時間淡忘一切，只係越多代人，巴勒斯坦就越復國渺茫

望下西岸依家咩環境先啦仲3，4代
3，4代之後梗係解決啦
到時唔會再有巴勒斯坦人吖嘛

太難搵到point屌

HAVA NAGILA

攪店左ISIS

得果個華裔屌得大聲

其實點解以色列唔抄支那咁拉一派打一派
收左班唔想打杖想安穩既
然後就再用以色列5毛宣傳幾好幾好，從而好似以前分裂勇武同和理非咁

侵

痴線 侵係咪準備解決晒世界上所有問題

新疆香港人權法，制裁赤納粹

可能仲有好多

滅埋共就仲好

佢駛咩拉啫
加沙呢D細既直接圍死你
直接喺西岸用殖民區割到成個西岸肢離破碎加埋封鎖令你經濟出事
搞到巴勒斯坦佬日頭要入殖民區做低端人口夜晚番去
你根本都冇力反抗做咩要拉

講講下，咁似香港人啲生活嘅喂

我依家都唔明點解佢攞到
所以話形象工程真係好撚重要
就算你得個殼都好你呃到人都會有成就
反而你做幾多實事但形象差都係冇人識欣賞

ISIS仲係到

成功爭取

其實咁做唔會迫更多人去哈馬斯派咩
我只係諗用呢招削弱哈馬斯招兵既能力
胡蘿蔔加大棒，一邊封鎖經濟，一邊斷你人才，再內部分化
不過當然係9up下 始終唔係以巴人

黑人總統已經嬴左大半

佢有
不過唔係胡蘿蔔加大棒
係米碎加大棒

我成日覺得胡蘿蔔加大棒x拉一派打一派夾埋用係幾勁
比米碎大棒只會助大自己最大敵人（以巴議題上）

你睇死黑鬼做左總統幾年之後個樣幾殘就知佢唔夠料
相反侵侵係遊刃有餘

同文翠珊對比Boris Johnson 一樣
只係比一個無料既人”呀”住個位

見到個news真係呆咗 侵侵真心屈

侵侵選情現在係處於非常有利的位置.

選舉最重要嘅係向上的 (momentum) 動力

拜登選了個有一半係印度人血統嘅為副總統候選人.

這本來是個不錯的選擇，但美國人還未有心理准備可能
有一個 有印度人/黑人血統如果他選了黑人或黑人和西班牙裔作為總統.

如果他選了黑人或黑人和西班牙裔嘅話,選情就大不一樣啦.

多鳩餘

你哈馬斯得加沙
玩閪咩
根本法塔德係河西同泛民冇分別
巴人又冇財冇勢冇力
阿拉伯體系又各自為政
邊有得反咬以色列

中國人以外其實應該全世界既人都有權投邊個做美國總統

其實經濟政策係好難話睇佢個任期或任期後一兩年表現
反而要睇佢行左咩政策
好似trump結構性咁大幅減稅，先係長遠刺激國家經濟發展嘅措施，而個成果未必幾年之內可以睇到，但係會係影響未來一整代人嘅投資同發展

以前果班政棍咪同香港啲飯民一撚樣

永遠抗爭咪可以不停CAP 水 R sponsor

得唔到主流媒體青睞就係咁

洗乜買軍備 買軍隊返來都得啦

不嬲都差，卡塔爾就係因為同伊朗曖昧而畀成堆中東君主制國家針對

我諗起之前外國有個教授比錢請武裝份子救返自己個學生嘅屋企人